%----------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------
% BIBLIOGRAFÍA

\begin{spacing}{1.0}
\begin{thebibliography}{99}  

\bibitem[Ind09]{Ind09}
Electro Industria. (2009).
\newblock Robótica en Chile. Cada vez más cerca de la automatización total.
\newblock Disponible en \url{http://www.emb.cl/electroindustria/articulo.mvc?xid=1269&tip=9}
\newblock Consultado el 24 de Marzo de 2014.

\bibitem[Osh14]{Osh14}
OSHW-open source hardware. (2014).
\newblock From Definition of Free Cultural Works.
\newblock Disponible en \url{http://freedomdefined.org/OSHW}
\newblock Consultado el 27 de Marzo de 2014.

\bibitem[Del07]{Del07}
Antonio Delgado. (2007).
\newblock ¿Qué es el hardware libre?
\newblock Eroski Consumer
\newblock Disponible en \url{http://www.consumer.es/web/es/tecnologia/hardware/2007/11/20/171514.php}.
\newblock Consultado el 27 de Marzo de 2014.

\bibitem[Car08]{Car08}
Carrasco Livio.  (2008).
\newblock Cancerbero: Prototipo de Control de Acceso utilizando Gestión de espacios mediante Dispositivos Contactless, Smartcard y Biometría.
\newblock Escuela de Ingenieria Civil en Informática
\newblock Universidad Austral  de Chile. 

\bibitem[Vie06]{Vie06}
Vielhauer C. (2006).
\newblock Biometric User Authentication for IT Security: From Fundamentals to Handwriting.
\newblock Springer.

\bibitem[Way00]{Way00}
Wayman J.L. (2000).
\newblock National Biometric Test Center - Collected Works Version 1.2
\newblock Disponible en \url{http://www.engr.sjsu.edu/biometrics/nbtccw.pdf}
\newblock Consultado el 16 de Abril de 2014.


\bibitem[Zha00]{Zha00}
Zhang D. (2000).
\newblock Automated Biometrics, Kluwer
\newblock Springer.


\bibitem[Way99]{Way99}
Wayman J.L. (1999).
\newblock Technical Testing and Evaluation of Biometric Identification Devices.
\newblock Kluwer Academic Publishers.
\newblock Boston, MA, U.S.A, pp. 345 -368

\bibitem[Bal97]{Bal97}
Ballan M, Sakarya F.A. \& Evans B.L. (1997).
\newblock A Fingerprint Classification Technique Using Directional Images Systems and Computers.
\newblock Signals, Systems \& Computers.
\newblock Vol. 1, pp. 101 – 104
\newblock Pacific Grove, CA USA


\bibitem[Olg99]{Olg99}
Patricio Olguín S. (1999).
\newblock Sensores Biometricos.
\newblock Revista electrónica de la escuela de ingeniería eléctrica - Facultad de Ingeniería - Universidad Central Venzuela.
\newblock Disponible \url{http://neutron.ing.ucv.ve/revista-e/No6/Olguin\%20Patricio/SEN_BIOMETRICOS.html}
\newblock Consultado el 3 de Julio de 2014


\bibitem[Rod97]{Rod97}
Roddy A. \& Stosz J., (1997).
\newblock Fingerprint features-statistical analysis and system performance estimates
\newblock Proceedings of the IEEE
\newblock Disponible en \url{http://ieeexplore.ieee.org/stamp/stamp.jsp?tp=&arnumber=628710&isnumber=13673}
\newblock Consultado el 3 de Julio de 2014

\bibitem[Mal03]{Mal03}
Maltoni D., Maio D., Jain A.K. \& Prabhakar S. (2003).
\newblock Handbook of Fingerprint Recognition
\newblock Springer, New York, U.S.A

%------------------------------------------------------------------------------------------




\end{thebibliography}	
\end{spacing}

%----------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------
